\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{parskip}

\usepackage{xeCJK} 
\setCJKmainfont{Noto Sans CJK TC}

\usepackage{geometry}
\geometry{
 a4paper,
% total={210mm,297mm},
 left=1in,
 right=1in,
 top=1in,
 bottom=1in
}

\usepackage{fancyhdr}
\lhead{\includegraphics[height=4.5mm]{header_image/banner.png}}
\chead{\raisebox{0.7mm}{2016 Taiwan Online Programming Contest}}
\rhead{\includegraphics[height=5mm]{header_image/sponsor.png}\hspace{1mm}\includegraphics[height=0.8cm]{header_image/icpc_logo.png}}
\pagestyle{fancy}

\setlength{\headheight}{27pt}

%\usepackage{tikz}
%\usetikzlibrary{shapes.arrows,chains,arrows,automata}
%\usepackage[ngerman]{babel}
%\usepackage{arrayjob}

\usepackage{csquotes}

\usepackage{listings}

\begin{document}

\title{2016 ACM-ICPC Asia Taiwan Online Programming Contest\\Solution Sketch}
\author{Li-Cheng Lan, Jyun-Jie Liao, Pin-Chang Pan, Min-Zheng Shieh, Shang-Hsin Yu}
\date{}
\maketitle

本次題目保證Python 3可以解出的題目有：A、B、C、D、F、H。詳見BitBucket上的資料。

\section*{Problem A}
此題是個模擬題。如何好好處理輸入是最大難點。將括號、逗號與空白跳過，
除了自己寫程式碼之外，可以利用C語言的\verb+strtok+、Java的\verb+StringTokenizer+
來處理。如果是針對這題，也可以使用\verb+scanf+直接處理輸入。

\section*{Problem B}
可以窮舉所有可能的點對應方法，總共只有六種。判斷所有可能性都不相等的話，
就輸出\verb+no+，否則輸出\verb+yes+。

另解：判短兩個圖是否邊的數量相同。是的話就\verb+yes+，否則就\verb+no+。
仔細觀察後會發現所有簡單圖形都是三角形去掉若干邊。而去除邊數量相同，
圖形仍舊是同構的。此法會較快寫出。

\section*{Problem C}
此遊戲Cook贏Levin就輸、Levin贏Cook就輸。因此，Cook一開始能贏，必然是選了一手
讓Levin怎麼玩都輸，反之Cook輸定的局面是，不管怎樣做Levin都能有一手會獲勝。
觀察遊戲過程所經過的子盤面，其實可以由每個變數「被設定為真、被設定為假、
尚未被設定」來決定，很多決策過程中會碰到重複的子盤面，至多只有$3^{10}$盤面，
因此可以使用Dynamic programming來解決此題。
此題真正麻煩之處，在於有效率的計算出Boolean expression的值。
C/C++/Java得靠自己撰寫程式來處理expression evaluation，
而Python可以直接由內建的\verb+eval()+來計算Boolean expression。
只要搭配足夠有效率的Dynamic Programming便能解。
而C/C++/Java則可以相對沒效率的演算法，搭配較快的expression evalutation解題。

\section*{Problem D}
如果有一個\verb+if-goto+是往後跳的，可以保證換成\verb+do-while+無法編譯，
因為\verb+do-while+必然是往前跳的。假定輸入中沒有向後跳的，
所有的\verb+if-goto+都會回到一個前方的\verb+line_+$x$的標籤。
我們將第$b$行上跳回第$a$行的\verb+if-goto+以區間$[a,b]$代表。
如果今天有兩個區間$[a_1,b_1]$、$[a_2,b_2]$滿足$a_1<a_2<b_1<b_2$，
那這個程式碼將無法轉換成\verb+do-while+形式，
因為原先位於$b_1$行，該跳去第$a_1$行的\verb+if-goto+，將會跳到第$a_2$行，
造成輸出不一致的結果。而其他情形都不會影響到。
因此我們只需要檢查是否有此類狀況會發生即可。

實作上可以將區間依據起點排序，起點相同時依據終點排序，
利用一個Stack來儲存區間，如果Stack是空的，或是新進的一個區間完全被
Stack頂端的區間所覆蓋，就將該區間放到Stack頂端。
如果堆疊頂端的區間$[a_1,b_1]$跟新進區間$[a_2,b_2]$滿足$a_1<a_2<b_1<b_2$，
則直接停止，輸出\verb+bad+。
否則，我們將Stack頂端的區間丟棄，直到上述兩種狀況其中一個成立為止。

如此實作時間複雜度$O(n\log n)+O(n)$。即使使用 Python 也會通過。
可以作到$O(n)$，留給讀者想像。

\section*{Problem E}

首先觀察能夠使用的道路，連接所有目的地之後會形成一個樹形圖，
而在樹形圖上做旅行推銷員問題，答案會是邊長總和的兩倍。
先觀察所有的葉節點(只有一條邊)要拜訪與離開，都需要經過連結該點的邊。
接下來把原本連結葉節點的邊移除，新產生的葉節點也能套用此觀察，
反覆為之，就可以得知答案至少是邊長總和兩倍。
而任何一棵數，可以對起點進行一個深度優先搜尋(Depth-First Search)方式的遍歷，
這剛好會拜訪過所有節點，並回到起點，且每條邊只經過兩次，與下限相同，
答案就是邊長總和兩倍。

剩餘的工作就是找出如何造出邊長總和最小的樹形圖，即是一個最小生成樹問題，
請搜尋「曼哈頓距離」與「最小生成樹」，取得剩餘的所需資訊。

\section*{Problem F}

先紀錄縫合怪所經過的格子邊界，接下來就能造出一個最多 $1025\times1025$ 個格子
的圖。接下來套用標準的 Flood fill 演算法算出有多少區域，
或是用互斥集(Disjoint sets)直接將相鄰的兩格做聯集(Union)，
最後統計有多少集合即可算出答案。此類方法以 C/C++/Java 實作應該會通過。

另解：可觀察由縫合怪膽汁構造出來的圖是一個連通(Connected)的平面圖
(Planar Graph)。因此可套用歐拉公式$F=2-V+E$：$F$為區域數、$V$為點數、
$E$為邊數。只要在圖形建立完成的當下，由邊數與點數直接求出答案。
此法即Python 3的Sample code所使用的方法。

\section*{Problem G}

由於單字長度最多只有 $8$ ，因此可以先列舉開頭一半以及結尾一半可以形成的餘數，
並統計各種有多少個。接下來，對每個開頭一半形成的餘數$a$，去檢查結尾一半，
是否有$b$滿足$a\times b\equiv r\mbox{ mod }p$，如果有，就紀錄$a$與$b$，
以及其對應的字串。如果發現超過一個，那就\verb+ambiguous+，
找不到就\verb+not a word+。

檢查$a\times b\equiv r\mbox{ mod }p$是否成立時，要留意$a$未必有乘法反元素。
即$r=0$時要特例處理。

\section*{Problem H}

簽到題。按照題目說明照做。

\section*{Problem I}
待命題者提供。

\end{document}
